點解有d人打速成倉頡都可以有優越感

老實講我就打開拼音唔識個d咩奇怪輸入法
但係岩岩食飯我同幾個朋友都係打拼音
得佢一個戇鳩用速成睇到我地打拼音
佢就問我地點解唔識用速成個d
本身都冇咩野但佢語氣有d惡意同囂張
比我地幾個屌撚到佢仆街
條傻逼仲退撚埋project group
笑撚到我地仆街

唔係人特別優越

係你特別低賤

攪清楚唔該

55

傻逼

賤？邊個賤
老實講有咩好問
問人點解用拼音你話唔係嬲屌？

你用粵拼都冇咩
但你用普拼嘅就緊係低賤啦

台狗唔識速成好正常啫

打倉頡係最優越既人種

利申打倉頡

第日返寫字樓叫公司裝個拼音俾你用囉
新一代真係戇鳩,明明倉頡速成先係正常

併音係for文盲

要幾低賤先開個咁既垃圾post
想有人呵返你？

哪來的優越感

人地去平機會告你冇拼音用

玻璃心聽落咪摟屌囉
你覺得係有好處既自己同佢解釋
聳埋佢用都仲得

而家人地問你就話人摟屌
無非係你覺得人地串你廢到連速成都唔識

都係自卑心作祟

老實講我打拼音唔代表我唔支持民主wor
你班連登仔小學畢業未

正常一個大學生點會問埋d咁戇鳩既問題
擺到明嬲屌啦

收嗲啦大陸豬 打普拼仲好走出黎柒

速成=五十步笑百步

剩係識人身攻擊有咩用

Ching ho ball

用速成果班弱智仔
識打拼音一定係最快

廣東話拼定普通話拼音?

普通話

好波
利申 普拼

咁係低賤喎
抵人睇你唔起

天生係支那賤種都話
有人唔做走去做賤種抵俾人睇唔起

凶弟牛逼

香港人用拼音？

Skr skr 樓主打拼音牛b死了

就係你班撚樣日日係到制造二元對立
打普拼就係賤係蝗
不如批鬥埋身分證***係AZ定AX啦
抵你班香港人死冇人支持

咪低賤囉, 仲唔認
睇你都係支那人黎, 低賤人種
有正常人唔做要做低賤人種
仲夠膽開post, 你就真係嬲屌

lou zhu da pin yin

niu B si le

樓主識打支那拼音，真係好撚勁啊

用速成都覺得倉頡快好多
Btw用普拼一定係最垃圾

粵併我佩服你
普併你就好快撚啲仆街死啦屌你老母有人唔做走去做狗

係你班支那人仆街

二元對立係你地自己造成

新移民唔該做好自己先好去怪人

打拼音會有異體字，造成字型唔統一
說説
溫温
強强
哩兩年公司多咗大學生暑期工用拼音，似乎都係趨勢
btw牛你老母逼，人地問你一句就屌鳩人地，根本你就係玻璃心強国人

啱呀，都唔知樓主呢啲出去點做嘢，哪來普拼比佢用🙄利申倉頡撚

一直都批鬥梗AX
你AX蝗？

普拼都拎出嚟打飛機

仲洗問

屌你咩年代重講支持民主呢種咁撚虛嘅on9嘢

between樓主傻逼

學極都唔識
我渣
一直用緊筆劃打字

啲雙非仔大個左真係好撚惡

因為新一代連字都唔撚識寫
筆順又錯 同音字一大堆
搞到一大堆人似樓主 只係識拼音
字唔識寫 唔識折
打唔到速成同倉頡

講起筆順，IOS啲筆順真係錯到躁底細路哥最好用返速成倉頡

而加都好少渠道會學到速成/倉頡
以前都係因為玩online game, msn, icq 所以先識

笑死

就算用粵拼都係低等人種
只係普拼更低等

好好笑
你地真係好鍾意幻想
完全睇唔到中間有咩邏輯關係
舊一代係咪就叫識字
咩叫識字 識繁體係咪就叫識字 咁我係咪都識字
你地會唔會屌諾貝爾獎莫言唔識字
客觀上識字 係咪中文有4先叫識字
洗唔洗批鬥埋中英文冇3香港出世既人
好好笑

根本就係死大陸狗

你話其他輸入法奇怪咪仲on9

死返上大陸住用百度啦咪L 用連登呀

Ching幾時去動漫台屌鳩班睇bilibili既人？
話說你地睇日文劇有冇睇過你地口中大陸狗既翻譯我真係好好奇

啊唔係
連登仔個個都至少精通英日文
點會睇佢地口中大陸狗既翻譯

sor,我睇netflix

問下都唔得咁撚惡死

逼你老母大陸文盲狗
利申：用開倉頡，唔識用速成

你自己都答撚左自己啦支那狗

有人唔做做狗見得都多
但重要做到你咁低賤第一次見

你呢句真係好肉酸

唔係優越
係你戇鳩

唔夠你肉酸，明明就係支那豬扮咩香港人

你識字有撚用
打支那拼音仲衰個用支那字
讀住普通話諗個字出嚟，同講普通話有咩分別

利申：Google粵拼，一出已經不離不棄

「你班香港人」

我宜家先記得連登仔不嬲都係netflix出左之後先出世

其實樓主啱呀
大陸狗用普拼有咩問題喎

樓豬，你唔會窮到冇錢買碟睇掛

岩架啦捉下d微不足道既位
又或者屌下人地幾句大陸狗低賤點點點

00 後特別多 On9

笑而不語

學校應該迫學生學打字

係
1999出世個班同2000出世個班智商差好多的

你用普拼個腦自動讀咗普通話出黎
根本你個mindset就係普通話係母語
咁都唔認自己係支那人

台灣人發明架喎

佢無唔認，我地亦唔需再覆呢個on9 post，同支那人唔洗講咁多道理。佢會繼續覺得支那好，支那打字方式卓越，但事實其實只在退步，係佢無知。

識倉頡就一定識寫字
拼音係俾文盲用

如果你身處大陸你話幾好呢
可惜你係香港 你諗香港人有無支持你好過

見到樓豬呢啲人先知點解香港冇救
一個字既組成 係由佢既字型結構而成
打速成倉頡可以保存一個人對字既認知
唔會只規限於讀音上面之外 都避免左同音異字同執筆忘字呢啲現代化而出現既問題

更莫論你用緊既普通話拼音
係元明清時期先出現既近代支那語言產物既演化
唔會話咁樣打字就唔識字 但文化水平可謂相當低劣

利申打倉頡

駁唔到咪唔好回囉反正都係人身攻擊既留言
好似上面我問你班精通五國語言既連登仔係咪冇睇過大陸翻譯既簡體劇
冇啦啦話自己睇netflix又問人係咪冇錢買碟痴撚線的

倉頡先叫識打字並可以此工作 速成只係勉強生活用

寫字樓咁低賤嘅工你做就最啱

咬綜援咪得 洗鬼打工

封鎖->完全封鎖->上一頁

有咩咁痴撚線？
樓主問得出如此問題 應該係預設左全世界都睇大陸劇 或者大陸網翻譯既劇 真係可悲
真係大把人冇睇過 或者選擇唔睇 你唔係其中都唔好咁少見識以為全世界同你一樣啦

得架啦連登仔精通英日
冇睇過翻譯
嗯嗯

算數啦大陸仔 比人圍屌都唔知自己有問題

其實呢樣野同普拼已經相當唔關事
但照覆你 香港咁多收費電視台都有劇有戲
再唔係正版上網睇netfix同viu都有繁體中文字幕
何需簡體中文翻譯

傲氣風骨既***AZ連登仔
動漫 大陸狗翻譯？唔睇
日劇 XXX字幕姐翻譯？唔睇
韓劇 有繁體字字幕但大陸人翻譯？唔睇
英美劇 我英文拎5**唔睇字幕架wor

唔講其他劇電影剩係同你講動漫都唔係套套有啦係咪搞笑啊
定大陸狗翻譯就一律唔睇？

係咪無上過網睇嘢 咁能脫離現實

曲到直

屌你咪屌你囉死大陸喱

老實講唔係優越唔優越問題
係出嚟做嘢要用，簡單d寫倉頡速成呢個係工作技能。

其實打倉頡、速成、粵拼、筆劃都係優越人種

你用廣東話拼音？

我見我同事日日都要咩都打入電話再過返入電腦就眼冤

點解啲人做人可以有優越感
頭先我地幾隻狗圍埋去咬到佢仆街啦

原來新一代唔識速成/倉頡？
利申：online game時代練返黎既

樓主=垃撚圾

香港係用速成倉頡，電話最多俾埋你筆劃
係大陸仔先用普通話拼音
你班人俾人同化左都唔知
PS: 台灣人就用注音既

支那人用支那拼

打下字變左都用普通話思考
支那狗

支那狗唔好再扮香港人啦

樓主曲線救港

要快就用語音輸入啦

有無人識大易

因為你係新移民

你可以屌人但人唔可以屌你？人地屌你就話人人生攻擊 你圍爐屌人點計 ？

拼音唔使裝
但只能出殘體

直頭唔撚請啦

我班香港人

即係你班支那人

蝗

不嬲望到身份證唔係AZ 已經睇你唔起啦 支那狗
唔喜歡就滾遠D Sorry 純屬個人針對

低賤人口拼音輸入

倉頡好落後~

痴撚線 唔識打倉同速
咪打筆畫 75-97出世依班點會打普拼
樓主一定係支那落黎啦

乜而家潮流興做狗咩

睇到咁多負評就知邊面低賤啲啦

中point

無俾大陸荼毒嘅土炮香港人係唔會識用拼音輸入法...就係咁撚簡單

係
用群眾壓力去打壓少數不嬲係共產黨常用伎倆

of3ri 2gtge100he4lg9li7hu3oa8bqgg2ri 2jesl4qt3ya2

純粹好奇
樓主點解會用拼音打字？
係自小就學呢樣定覺得方便定點？

比我地幾個屌撚到佢仆街
條傻逼仲退撚埋project group

食咗誠實豆沙包？

問題係香港人 做咩要用拼音先？
以家擺到明歧視你班大陸狗啦傻系

利申 速成狗

根本唔係咩優越感問題，係打拼音本身就戇鳩，上面有啲巴打都講左原因：異體字、對字嘅認知問題......你根本就駁唔到

同埋我睇唔出打速成有幾戇鳩，不褸從來最普遍學打中文都應該係由倉頡開始，跟住速成就係簡化版拎頭尾碼，點解依加會變左係奇怪輸入法

電話用筆劃
九方狗路過

好簡單, 速成倉頡要學過拆字先識,
但拼音, 我冇學過都識打,
咁我識兩樣, 你識一樣, 邊個勁?

明明唔打普拼既人先係低賤
低賤既人話人低賤

唔係不嬲大陸先用拼音，香港用速成倉頡同筆劃嫁咩

樓豬係假膠定新移民

搞清楚有啲人的確係會覺得自己用速or倉會勁啲，但你用拼音就收皮啦

屌你老味.....睇動漫野都比人羞辱

普拼毒撚 收皮啦

由你第一句話其他輸入法係"個D咩奇怪輸入法"已經柒撚左啦,有口話人冇口話自己,重好意思出PO

大大個回力標打番自己

手寫，唔好意思

開埋d膠post引人注意

唔係速成倉頡都有優越感
只係用普拼就係樓主呢個level

Lz nb 了 🤙🏻🤙🏻

九方以前用過
裝佢真係好撚煩

大陸狗真係狗嚟

問下你就要屌人
果然打普通話拼音都係垃圾

邊款多人用嘛用邊款囖，拼音嘅開發商多，出新平台嘅時候就好快有。不過倉頡就有等一排，可能仲要畀錢，衍生版本又多，希望以後會喺其他地區發揚光大喇。

啱啊，之前都搵左陣睇吓有冇免費
最後都係死狗咁俾咗錢
而加學緊速成

喺外國長大讀中文教開普通話
細個用普拼根本唔識打廣東話
要用返粵拼先得

連我用普通話學中文長大嘅人都識粵拼 樓主你長期住香港冇理由唔識？

我唔理你識唔識速成/倉頡, 反正你將來見工點過typing test唔關我事
但你話速成/倉頡係奇怪輸入法就真係火都嚟

你夠威嘅可以打注音嘅

引申出
1. 老實講我寫殘體字唔代表我唔支持民主喎
2. 老實講我講蝗語唔代表我唔支持民主喎
3. 老實講我睇強國片唔代表我唔支持民主喎

以上講嘅全部係文化侵略，一步一步咁消滅一個民族嘅文字同語言。

而文字同語言係一個民族文化嘅載體，無咗自己語言、無咗自己語言仲講乜嘢守護自己民族嘅民主？

定抑或你信強國會同你講民主？

就好查字典咁
唔識讀先要查。
唔通你唔識讀隻字會寫唔到隻字
速成倉頡好明顯係俾你唔識讀都打到隻字出黎。

只係識打拼音， 不如就咁讀出黎等手機自己出隻字。
唔識打速成倉頡， 同現代文盲無分別

block鳩條5毛假膠啦

低賤支那狗

起下底 attention whore一個

係台灣既出名私立讀緊書

去台灣搞唔到入台證點算好.......

做咩係到轉移視線
唔係分享緊用普拼既心得同感想咩？

倉頡係造字嗰個人，我打佢就梗係勁啲

樓主呢？ 返支那取暖？

無咩嘢 唔好返落嚟扮香港人啦

On9仔打拼音

操你媽個知bye

又搞分化

我覺得唔識打倉頡都要識速成囉

唔睇動漫日劇sor

普拼定粵拼先？

笑死，咁你收皮吧喇支那狗

SB

有個大陸同學中學落黎戈時打拼音 之後學倉頡 依家仲打得快撚過我 呢d肯接納上流文化既內地人咪叻囉 係智障先會掉番轉

咁九方呢？

樓主一開post，所有巴絲打便都看着他笑，有的叫道，「樓豬，你又開膠post了！」他不回答，對身邊粵語講得不太標準的朋友說，「你看咱用拼音開post多快，甚麼速成倉頡這麼難用的東西真虧有人在用。」然後便排出一大段文字開post，希望能顯一顯拼音輸入法的威風。Post裡的巴絲打又故意的高聲嚷道，「你一定又偷偷在查字怎麼讀了！」孔乙己睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你不會打倉頡的頡字，偷偷上網查。」孔乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「查音不能算偷查……查音！……冷僻字的音忘記了，能算偷查麼？」接連便是難懂的話，什麼「普拼最快」，什麼「我支持民主但是我用普拼」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

最後結果打得快咪得
過程唔重要